---
aliases: 
share: true
tags: [cleancode]
title: Complex Refactorings
---
# Complex Refactorings

>**Warum?**
>Es ist nicht möglich, Code direkt in der ultimativen Form zu schreiben.

Bereits im[[Roter Grad|roten Grad]] sind einfache [[Refaktorisieren|Refaktorisierungen]] eingeführt worden. Doch _Umbenennen_ und _Methode extrahieren_ reichen nicht aus, um den Code zu verbessern – oft sind größere Eingriffe erforderlich. Die Einteilung in einfache und komplexe Refaktorisierungen ist sinnvoll, weil komplexe Refaktorisierungen nur mit vorhandenen automatisierten Tests effizient und risikolos zu bewerkstelligen sind. Ohne Tests wäre nach dem [[Refaktorisieren]] nicht bekannt, ob der Code immer noch korrekt ist.

Siehe auch unter [refactoring-legacy-code.net](http://refactoring-legacy-code.net/category/komplexe-refactorings/) sowie unter [Tools](https://clean-code-developer.de/weitere-infos/werkzeuge/).

Weiter geht es beim [[Grüner Grad|grünen Grad]]